---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.41.0
date: 2017-12-10
layout: framework
libCount: 70
src: /announcements/frameworks/5-tp/KDE_QT.jpg
---
### Baloo

- Спрощено і переписано допоміжний засіб введення-виведення міток для baloo (вада 340099)

### BluezQt

- Виправлено витоки пам'яті у дескрипторах файлів rfkill (вада 386886)

### Піктограми Breeze

- Додати пропущені розміри піктограм (вада 384473)
- Додано піктограми встановлення та вилучення пакунків для discover

### Додаткові модулі CMake

- Додано мітку опису (description) до створених за допомогою pkgconfig файлів
- ecm_add_test: реалізовано використання належного роздільника елементів шляху у Windows
- Додано FindSasl2.cmake до ECM
- Реалізовано передавання ARGS, лише під час обробки Makefile-ів
- Додано FindGLIB2.cmake і FindPulseAudio.cmake
- ECMAddTests: встановлено значення QT_PLUGIN_PATH, щоб можна було знаходити локально зібрані додатки
- KDECMakeSettings: написано більше документації щодо компонування каталогу збирання (build)

### Інтеграція бібліотек

- Реалізовано підтримку отримання другого і третього посилання на отримання даних із запису продукту KNS (вада 385429)

### KActivitiesStats

- Розпочато виправлення libKActivitiesStats.pc (вада 386933)

### KActivities

- Виправлено конкуренцію, яка призводила до запуску зайвих копій kactivitymanagerd

### KAuth

- Уможливлено збирання лише засобу створення коду kauth-policy-gen
- Додано нотатку щодо виклику допоміжної функції із багатопотокових програм

### KBookmarks

- Усунено показ дії з редагування закладок, якщо не встановлено keditbookmarks
- Виконано портування із застарілого KAuthorized::authorizeKAction на authorizeAction

### KCMUtils

- Реалізовано вхід і вихід за допомогою клавіатури з KCM на основі QML

### KCompletion

- Усунено аварійне завершення роботи під час встановлення нового редагованого рядка на спадній панелі із можливістю редагування
- KComboBox: реалізовано раннє повернення, якщо встановлено позначку редагування попереднього значення
- KComboBox: реалізовано повторне використання наявного об'єкта автоматичного доповнення у новому редагованому рядку

### KConfig

- Усунено зайві пошуки у /etc/kderc

### KConfigWidgets

- Оновлено типові кольори так, що вони відповідали новим кольорам у D7424

### KCoreAddons

- Реалізовано перевірку вхідних даних у SubJobs
- Реалізовано попередження щодо помилок під час обробки файлів json
- Реалізовано встановлення визначень типів MIME для файлів kcfg, kcfgc, ui.rc, knotify та qrc
- Додано нову функцію для вимірювання довжини за текстом
- Виправлено ваду KAutoSave, пов'язану із файлом із пробілом

### KDeclarative

- Виправлено компіляцію у Windows
- Реалізовано компіляцію з QT_NO_CAST_FROM_ASCII/QT_NO_CAST_FROM_BYTEARRAY
- [MouseEventListener] Уможливлено прийняття події миші
- Реалізовано використання одного рушія QML

### KDED

- kded: вилучено виклики DBus до ksplash

### KDocTools

- Оновлено переклад бразильською португальською
- Оновлено переклад російською
- Оновлено переклад російською
- Оновлено customization/xsl/ru.xml (було пропущено nav-home)

### KEmoticons

- KEmoticons: додатки портовано на JSON і додано підтримку завантаження за допомогою KPluginMetaData
- Усунено виток пам'яті у символах класів pimpl, захищено за допомогою Q_DECL_HIDDEN

### KFileMetaData

- Тепер usermetadatawritertest потребує Taglib
- Реалізовано вилучення атрибута user.xdg.tag, якщо значення властивості є порожнім (виправлено ваду 376117)
- Реалізовано відкриття файлів у засобі видобування даних TagLib у режимі лише читання

### KGlobalAccel

- Згруповано деякі блокувальні виклики DBus
- kglobalacceld: усунено завантаження засобу завантаження піктограм без причини
- Реалізовано створення правильних рядків скорочень

### KIO

- KUriFilter: реалізовано фільтрування дублікатів додатків
- KUriFilter: спрощено структури даних, усунено виток пам'яті
- [CopyJob] Усунено поновлення з початку після вилучення файла
- Виправлено створення каталогу за допомогою KNewFileMenu+KIO::mkpath у Qt 5.9.3+ (виправлено ваду 387073)
- Створено допоміжну функцію KFilePlacesModel::movePlace
- Розкрито роль iconName KFilePlacesModel
- KFilePlacesModel: усунено необов'язковий сигнал dataChanged
- Реалізовано повернення коректного об'єкта закладки для будь-якого запису у KFilePlacesModel
- Створено функцію KFilePlacesModel::refresh
- Створено статичну функцію KFilePlacesModel::convertedUrl
- KFilePlaces: створено розділ remote
- KFilePlaces: додано розділ для портативних пристроїв
- Додано адреси baloo до моделі places
- Виправлено KIO::mkpath у qtbase 5.10 beta 4
- [KDirModel] Реалізовано надсилання повідомлення щодо зміни для HasJobRole, якщо змінюються завдання
- Змінено мітку «Додаткові параметри» на «Параметри термінала»

### Kirigami

- Реалізовано відступ на смужці гортання на розмір заголовка (виправлено ваду 387098)
- Реалізовано нижнє поле на основі наявності actionbutton
- Усунено припущення щодо доступності applicationWidnow()
- Усунено сповіщення щодо зміни значення, якщо ми все ще перебуваємо у конструкторі
- Замінено назву бібліотеки у початковому коді
- Реалізовано підтримку кольорів у багатьох місцях
- Реалізовано розфарбовування піктограм на панелях інструментів, якщо потрібно
- Реалізовано враховування кольорів піктограм на кнопках основних дій
- Реалізовано запуск для згрупованої властивості «icon»

### KNewStuff

- Скасовано внесок «Від'єднання до встановлення d-вказівника» (виправлено ваду 386156)
- Усунено встановлення інструмента розробника для збирання файлів desktop
- [knewstuff] Усунено виток ImageLoader у випадку помилки

### Набір бібліотек KPackage

- Реалізовано належну обробку рядків у бібліотеці kpackage
- Усунено спробу створення metadata.json, якщо немає metadata.desktop
- Виправлено кешування kpluginindex
- Поліпшено виведення повідомлень про помилки

### KTextEditor

- Виправлено команди буфера у VI-режимі
- Реалізовано запобігання випадковій зміні масштабу

### KUnitConversion

- Виконано портування з QDom на QXmlStreamReader
- Реалізовано використання https для отримання даних щодо курсів

### KWayland

- Відкрито wl_display_set_global_filter як віртуальний метод
- Виправлено kwayland-testXdgShellV6
- Додано підтримку zwp_idle_inhibit_manager_v1 (виправлено ваду 385956)
- [сервер] Реалізовано підтримку успадкування IdleInterface

### KWidgetsAddons

- Реалізовано уникання несумісностей у passworddialog
- Реалізовано встановлення підказки enable_blur_behind на вимогу
- KPageListView: реалізовано оновлення ширини після зміни шрифту

### KWindowSystem

- [KWindowEffectsPrivateX11] Додано виклик reserve()

### KXMLGUI

- Виправлено переклад назви панелі інструментів, якщо вона має контекст перекладу

### Бібліотеки Plasma

- Враховано те, що інструкція #warning не є універсальною і, зокрема, її підтримку не передбачено у MSVC
- [IconItem] Реалізовано використання ItemSceneHasChanged замість з'єднання з windowChanged
- [Записі піктограми] Реалізовано надсилання overlaysChanged явним чином у функції встановлення, замість встановлення з'єднання з ним
- [Dialog] Реалізовано використання KWindowSystem::isPlatformX11()
- Зменшено кількість зайвих змін властивостей у ColorScope
- [Запис піктограми] Реалізовано надсилання validChanged, лише якщо зміна справді відбулася
- Придушено непотрібні індикатори гортання, якщо панеллю є ListView із відомою орієнтацією
- [AppletInterface] Реалізовано надсилання сигналів для configurationRequired і -Reason
- Реалізовано використання setSize() замість width і height у setProperty
- Виправлено ваду, пов'язану із тим, що меню PlasmaComponents з'являлося із помилковими кутами (виправлено ваду 381799)
- Виправлено ваду, пов'язану із тим, що контекстні меню з'являлися із помилковими кутами (виправлено ваду 381799)
- Документація із програмного інтерфейсу: додано повідомлення щодо застарівання із журналу git
- Реалізовано синхронізацію компонента із тим самим у Kirigami
- Реалізовано пошуку усіх компонентів KF5 як таких, замість пошуку окремих бібліотек
- Зменшено кількість зайвих сигналів (виправлено ваду 382233)
- Додано сигнали, які відповідають додаванню або вилученню екрана
- Реалізовано встановлення даних Switch
- Реалізовано додаткове вивчення включень
- Оптимізовано назви ролей SortFilterModel
- Вилучено DataModel::roleNameToId

### Prison

- Додано засіб створення коду Aztec

### QQC2StyleBridge

- Реалізовано визначення версії QQC2 під час збирання (виправлено ваду 386289)
- Реалізовано типове підтримання невидимості тла
- Додано тло до ScrollView

### Solid

- Пришвидшено виконання UDevManager::devicesFromQuery

### Sonnet

- Уможливлено крос-компіляцію sonnet

### Підсвічування синтаксису

- Додано PKGUILD для синтаксису bash
- JavaScript: включено стандартні типи MIME
- debchangelog: додано Bionic Beaver
- Оновлено файл синтаксичних правил для SQL (Oracle) (виправлено ваду 386221)
- SQL: засіб виявлення коментарів пересунуто до шматка коду перед виявленням операторів
- crk.xml: додано рядок заголовка &lt;?xml&gt;

### Відомості щодо безпеки

Випущений код підписано за допомогою GPG з використанням такого ключа: pub rsa2048/58D0EE648A48B3BB 2016-09-05 David Faure &lt;faure@kde.org&gt; Відбиток основного ключа: 53E6 B47B 45CE A3E0 D5B7  4577 58D0 EE64 8A48 B3BB

Обговорити цей випуск та поділитися ідеями можна у розділі коментарів до <a href='https://dot.kde.org/2014/07/07/kde-frameworks-5-makes-kde-software-more-accessible-all-qt-developers'>статті з новиною</a>.
